點解唔製造d化學野去化解颱風?

人工降雨都得啦，點解颱風唔得?

製造同消除喺兩回事

照你咁講，點解唔製造化學野去消除地震

依家連地震預測都做唔到

射個核彈過去炸唔炸得散？

點解一定要化學？佛學得唔得？都係化解

應該搵中介仲裁傾掂數都得

印象中美國有試過呢個計劃 最尾搞到個風既強度仲上升左 死左好多人

蝴蝶效應

諗起有出新戲

人工降雨有代價㗎

點解起防護罩?
我唔信而家既科技做唔到LAW

source?

係
wiki

誠哥都投資左好多

化解比較困難
但可以移走佢,例如你睇邊個國家唔順眼,就車附近個風埋去,損人利己

樓豬係咪睇keroro睇太多

你識唔識Cyclone個路徑係咩原理而咁行

Arcology唔同力場囉

可能係睇得多閃電十一人

上帝之手

已經send左個post去創科局
樓豬等收錢

就算炸得散都有幅射 仲衰

颱風好少事姐 有得預防 可以搵到安全地方避
就算整到打散颱風，個製作成本一定遠大個損失，而且呢類天災一定有副作用
龍捲風就話姐
不過冇得預防既野
有時候完左都未發射得出，所以整黎都冇用
最緊要係人對呢類天災既預防心態
出街追風果堆人咪係on9 風唔大唔係問題
但風大就危險性就大增

整個大型吸塵機吸撚走個風佢啦

[edit] 應該話dome

一個風個能量好大wor

笑撚死

其實你起個大天幕罩撚個城市應該會平過搞咁多嘢

因為你要搞掂一個颱風，首先你要搞掂個海，個太陽，啲空氣，仲有地球自轉

Harpp

HAARP

Red Alert?

唔明點解咁多人懶醒係度串樓主
點樣消滅颱風係美國係個好認真既話題
香港人收皮啦

好似幾十年前試過不過放棄
跟本無可能控制到, 能量太大

new construction option
building

化解左咪冇假放

咁又點? 失敗左就等於無價值探討落去?

試下用化骨線掌

天下只得力牆可對抗自然災害

唔洗鐵幕既
用停電力場護盾已經得

淨係收集閃電能量做電已經未做到 颱風等下先啦

呢個好笑

陽電子破壞炮

我都覺，香港人好無知

樓主依個post好高汁

力場囉

不過乘哥搬左，無力場lu

所以要睇多d國際新聞

樓主問得柒姐

幾十年前試過幾種方法

但當時已經爭議好大, 試過test一個遠離陸地既風但受人工影響反而轉而吹返埋陸地造成嚴重破壞

同埋要keep住人為影響, eg.不斷加化學物, 如果唔係個風會按照返當時大氣環境重新增強, 到最後都放棄左

最後最根本原因. 風暴系統太大

人類想逆天而行會否太可笑

李氏力場咪係囉，係今次壞左姐

啲人太無知 以為咩都冇可能

都市傳說買贖罪卷都得

不如去問下誠哥發生咩事仲好啦

有祭品ok

做好預防已經得嘅野

要投放大資源咪錯囉

點解要屌三跑屌高鐵

根本暫時就唔值得投放咁多資源落去搞

美國要研究 要中斷係人地嘅事

唔通香港要就防震唔做高樓大廈？

根據能量守恆，颱風威力咁強，要用好多錢先消滅到？

用風眼破壞彈
理論上一射過去可以打散個風

屌你老尾
我有地震源破壞砲，乜春地震都阻我唔到

熱帶氣旋係能量轉移既一種,夾硬唔比佢形成只會令個海越積越多能量,最後一鑊杰既爆出黎

屌你老味on9仔 係咪咁撚自卑啊 樓豬都講左人工降雨 我地造天都得啦 幫個大自然歧視返人類?
係技術唔夠 & $姐 有資源咩都搞得掂啦 睇你個死人樣都信埋d神神佛佛

你又知颱風唔係人工製造？

Geostorm?

你又知個風唔咪人為整出嚟

唔係中二病到咁呀嘛 想做大自然既主人?

人類要控制大自然根本係狂妄之言

btw 十年都唔裝一次香

人類不嬲就逆天而行架啦

仲有人以為人類會遵守自然法則
真係天真

都岩 其實我意思係大自然底下人類真係好渺小 想倒返轉黎玩好似有d癡人說夢

李氏力學已可化解

人類自古到今嘅科技發明嘅動機都係想凌駕大自然嘅限制
咁你言下之意所有科學家都係中二病？
Fritz haber逆天而行解決糧食危機都係中二病
發明飛機係中二病 chemistry改變質子數目係中二病
你返遠古做forager啦
你食嘅糧食都係啲中二病嘅人domesticate出黎㗎

原來YOUTUBE拍卡片就叫好認真。
真係乜都用英文就認真就好美。

快啲起死回生先喇
有錢有資源有乜得就。

人造天劫？

點解唔跳停雨舞?大家一發射信念,信念一夠就可以化解

geostorm

其實好簡單，只要製造一個風同個颱風風向相反就可以化解左個風

反而想知點解有人話集體煲水可以增強颱風威力

on99
順天而行
請過番舊石器時代生活
係舊 唔係新
生火都唔俾你生就最順天而行

化學嘢都得 咁Condom都得啦

有朝一日研發到咁嘅技術都唔奇
不過我始終覺得大自然需用一d途徑黎釋放能量，㩒住颱風可能又會影响某方面嘅平衡

知唔知時間都係資源？你以為全世界有無限資源？以為自己駁到好勁？

唔洗一定個要炸散個風嫁 可能試下將個風引去其他無咁多人 傷害無咁大既陸地上得唔得

上海

你on9
個風如果順時針方向轉
粒爆彈只要做到逆時針轉既氣流就足以抵銷
但風力要計得準，否則可能生多一個颱風出黎
始終係雙面刃所以未有國家肯做

唔係大量落冰喺風眼到就得喇咩

最大問題是責任呢樣野

無人搞都尚可
一陣搞完 個風行奇怪路線

被人告到破產 都像

要好大量

紙皮都得

有無睇多啦a夢架，整個反方向轉既風抵消返咪得

邊套?

相對颱風，核彈既能量弱好多

似前美國好似成功化解過？

咪咁撚短視啦 到一定科技水平要玩大自然有幾難 讀下書啦 冇啲科學前瞻 知唔知有樣野叫科學 自然災害 生態既原理 中學生物 地理都有教啦
地震依家已經可以人為誘發 定期解壓 風又可以人為引走 只係未做到顧全大局啫
人類唔比自己玩死之前做到星際殖民 大自然 wfc?
你知唔知點解人係食物鏈頂端啊 因為係我地改變環境 而唔係同其他物種咁要我地去適應啊
自以為睇透世界既中二病 以為人類冇得同大自然鬥？你由慢慢跑步到可以坐戰機快過一切生物已經一去不回啦
不識盧山真面目 講野又冇point 又唔經大腦

未上有吳彥祖 人類可以控制天氣最後仆街

咁咪將能量由另一個方法帶走, 可能減弱佢令佢唔會變強

你睇下支那起水霸做成幾多地震咪知囉

討論下得唔得?一野就bam過黎

要"化解"颱風, 首先要理解颱風點解形成.

颱風形成係因為海水受熱蒸發, 去到空中冷卻釋放能量同變為雲層, 再加上地球自轉形成嘅科里奧利力而旋轉, 形成一個中間低氣壓又有雲帶嘅自轉氣象系統. 要"化解"颱風, 只有消除兩個形成颱風嘅基本條件:

一, 消除科里奧利力, 即係要地球停止自轉, 冇可能啦;

二, 令海水唔受熱蒸發, 降低海面溫度. 因為水係其中一個最能夠吸收熱能嘅物質, 要升高降低水溫都需要好多能量, 而且立亂降低海面溫度隨時會影響海下洋流, 對全球氣候帶來影響, 隨時得不償失.

人定勝天, 人類用智慧改變天然環境, 的確係科學精神. 但係只係大聲叫科學精神, 唔去真係了解現象背後嘅道理, 就晌度話唔追求改變係違反科學, 的確係幾中二病嘅.

誠哥：百佳呢期買多咗貨，係時候風起了

降低海水溫度會有咩影響？
但兩極冰層融化，海水溫度上升緊，降低返唔係最多打個和嗎？
或者 （ FF ）
將d海水變返冰放返去兩極，能量會少d嗎？

冰層融化, 海水溫度唔係上升緊, 係下降緊. 就算融咗嘅冰水都係凍嘅, 你諗下凍水溝落暖海水度, 溫度會上升定下降?

咁海水溫度下降會點? 咪講咗好耐嘅厄爾尼諾囉.

冰層融化會令incoming solar radiation 大量增加，因為減少大量albedo,海水比冰更而吸熱温度係上升而非下降

另外厄爾尼諾係指東太平洋海水温度比正常高，原因為秘魯洋流（cold current ）減弱，直接影響使南半球氣壓及風向逆轉，亦改變降雨

嗱！樓豬我俾條財路俾你啦

我地北半球產生出黎既颱風都係逆時針，只要整把巨型牛角扇順時針方向，係個風未成熟之前向住佢吹就可以抵消打散個風。

「為何不用用神奇核彈來摧毀颶風？」 美國大氣總署的不思議問題庫:

叫唐僧去念經化解佢的怨氣？

研發到記得申請專利

咁其實係D咩能量同爆D咩出黎

之前睇過條片, 一個颱風嘅能量差唔多係香港二十年嘅發電量總和

作用力要等同反作用力, 即係要以同樣嘅能量先會消解到颱風

你覺得人類以而家科技有無可能短時間製造到咁大能量

喺討論區寫個標題冇論點當開始咗討論

反國土鍊成陣

訓啦

題外話，有冇人諗起多啦a夢有套係講有條友做左個超級颱風去消滅人類，跟住大雄個寵物去火山吸熱跟住抵銷返個颱風

套嘢好似叫風之使者

風子

LM

炸完會有咗？佢係能量嚟，你吸走就散，你仲搵嘢增加

海底冷卻逆轉器有無得諗？

見到好多人討論緊 btw 多謝你條片

好似閃電俠咁快可以試下既

你當力場廢架
世紀最偉大發明之一

啲人反下先會變世外高人，留個言接條龍屌人但無建設，除咗第一個有片。佢屌完，其他人跟風屌根本無撚用，睇第一個咪夠 美國打風同香港打風損失爭最遠，另外美國掌握技術會應用其他方面甚至探索同軍事，而香港又真是不會做呢啲，香港人要做都入國際機構，所以無研究好正常。不過討論就無限制，所以保持求知好重要。

熱帶氣旋類似一台會走動的熱能機器，它的能量來自濕空氣上升時水汽凝結而釋放的潛熱。它所產生的動力大概是二千萬兆瓦左右，在一天內所產生的能量，相當於香港大約20年的耗電量

能量發電，或者有啲好似哥斯拉會吸能量既生物？

放個設施，好似質子對撞咁有啲導管吸能量會郁從而消磨能量並轉動能發電。

化學上要化解颱風，就要用化學物吸收颱風嘅能量將熱能轉換做化學能

個風咁多能量，要用幾多chemical，啲product 又要點處理，仲有要點將啲chemical安全投射去個風

放兩邊咁中間會有風但應該會細力啲

如果科學解決到美國做左

係海底加個大型風扇得唔得

個風一打過黎
就開啟

佢順我逆
佢逆我順

即刻化解

打爆個台風不如講笑變現實 整力場會唔會簡單d

化解......咁撚大舊既颱風你用化解.....

點解要化解？連一日假都唔想俾？

風力發電

點解唔製造d政治嘢去化解矛盾？

因為有蝴蝶效應，制造簡單，化解麻煩

一百萬人一齊唱今天我感化個風

乜撚野順天而行 温室效應已經係逆緊天
同時颱風已經係温室效應下既影響
所以人類其實已經掌握造颱風技術

炸完啲核子塵周圍擴散仲大獲

一個cat5 風個能量等於美國最大型核彈每20分鐘爆一次
要用相同嘅力去停左佢, 可見嘅將來根本無可能

個風未停到, 核彈啲fallout已經殺左唔知幾多億人

係風眼制造反方向既颱風得唔得